地政總署回應陶輝持股公司所申報地址 稱如違規將行動

《壹週刊》報導，助理警務處長陶輝持有股份的公司，申報地址為清水灣碧水新村單號屋，報導又指，村內大多為寮屋或牌照屋。

地政總署回覆本台查詢時說，根據西貢地政處紀錄，碧水新村1號位於政府土地牌照範圍內。有關政府土地牌照可建不高於5.18米的兩層建築物，每層建築物面積不多於37.2平方米。至於構築物有否不符牌照規定，西貢地政處會在視察後，視乎是否有違規，採取適當跟進或執管行動。署方說，根據現行政策，政府土地牌照規定牌照持有人不准轉讓或出租有關構築物。如有違反，地政總署會向牌照持有人採取執管行動。

本台查詢陶輝是否租用、購買或以甚麼形式居住上址。地政總署說，由於牌照持有人資料屬個人資料，該署無法提供。

本台亦有向警方查詢，陶輝是否租用、購買或居住在上址；是否有申報持有公司；與及有無任何不符警務人員或公務員條例的情況。警方暫未回應。

高官僭建都無事